\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[a4paper, total={6in,8in}]{geometry}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{titlesec}

\titleformat{\subsubsection}[runin]{}{}{}{}[]

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{
	Tutor
	}
\fancyhead[C]{
	Stochastik, {\"U}bung Nr. }
\fancyhead[R]{Hannes Jakob}
\geometry{margin=1in}
\linespread{1.3}
\begin{document}
\subsection*{Aufgabe 1}

Es gilt

\begin{equation*}
\begin{split}
p_{a,b}(x) & =\frac{1}{B(a,b)}x^{a-1}(1-x)^{b-1}1_{[0,1]}(x) \\
& = 1_{[0,1]}(x)\cdot exp(-\ln(B(a,b))+(a-1)\ln(x)+(b-1)\ln(1-x))
\end{split}
\end{equation*}

Damit ist die Familie eine exponentielle Familie.

\subsection*{Aufgabe 2}
\subsubsection*{1.}

Wir berechnen zuerst die Verteilungsfunktion von $\frac{1}{X^2}$.

\begin{equation*}
\begin{split}
\mathbb{P}(\frac{1}{X^2}\leq a) & = \mathbb{P}(-\sqrt{a}\leq \frac{1}{X}\leq \sqrt{a}) \\
& = \mathbb{P}(-\sqrt{a}\leq \frac{1}{X}\leq 0)+\mathbb{P}(0\leq\frac{1}{X}\leq\sqrt{a}) \\
& = \mathbb{P}(X\leq\frac{1}{-\sqrt{a}})+\mathbb{P}(X\geq\frac{1}{\sqrt{a}}) \\
& = 1-\mathbb{P}(\frac{1}{-\sqrt{a}}\leq X\leq \frac{1}{\sqrt{a}}) \\
& = 1-\int_{\frac{1}{-\sqrt{a}}}^{\frac{1}{\sqrt{a}}}\sqrt{\frac{\sigma}{2\pi}}e^{-\sigma x^2} \\
& = 1-\int_{-1}^1(\frac{1}{\sqrt{a}})'\sqrt{\frac{\sigma}{2\pi}}e^{-\frac{\sigma}{a}}\\
& = 1-\int_{-1}^1\frac{1}{\sqrt{a}^3}\sqrt{\frac{\sigma}{2\pi}}e^{-\frac{\sigma}{a}}
\end{split}
\end{equation*}

Und die Behauptung folgt aus dem Hauptsatz der Differential-und Integralrechnung, da die Grenzen nicht mehr von $a$ abhängen.

\subsubsection*{2.}

Es gilt
\begin{equation*}
\begin{split}
p_{0,\sigma}(x) & =\sqrt{\frac{\sigma}{2\pi}}x^{-3/2}exp(-\frac{\sigma}{2x})1_{\geq 0}(x) \\
& = 1_{\geq 0}(x)exp\left(-\frac{3}{2}\ln\left(x\right)+\ln\left(\sqrt{\frac{\sigma}{2\pi}}\right)-\frac{\sigma}{2x}\right)
\end{split}
\end{equation*}

Damit ist die Familie eine exponentielle Familie.

\subsubsection*{3.}

Falls $\mu$ nicht festgehalten wird, so ist die Familie keine exponentielle Familie, da die Menge, auf der $p$ definiert ist, von $\mu$ abhängt.

\subsection*{Aufgabe 3}

Für die marginale Wahrscheinlichkeitsfunktion errechnen wir
\begin{equation*}
\begin{split}
m(x) & = \int_{-\infty}^{\infty}1_{x>0}(x)\frac{\lambda^a}{\Gamma(a)}\theta^{a-1}e^{-\lambda \theta}\theta e^{-\theta x}d\theta \\
& = \frac{\lambda^a}{\Gamma(a)}\int_0^{\infty}\theta^ae^{-(\lambda+x)\theta}d\theta \\
& = \frac{\lambda^a}{\Gamma(a)}\int_0^{\infty}\frac{1}{-(\lambda+x)^{(a+1)}}z^ae^zdz \\
& = \frac{\lambda^a}{-(\lambda+x)^{(a+1)}}\frac{\Gamma(a+1)}{\Gamma(a)} \\
& = \frac{\lambda^a}{-(\lambda+x)^{(a+1)}}a 
\end{split}
\end{equation*}

Nach dem Satz von Bayes gilt

\begin{equation*}
\begin{split}
\pi(\theta | X_i=x_i) & =\frac{\pi(\theta)\cdot p(X=x|\theta)}{m(x)} \\
& = \frac{\frac{\lambda^a}{\Gamma(a)}\theta^{(a-1)}e^{-\lambda\theta}\cdot \theta\cdot e^{-\theta x_i}}{\frac{\lambda^a}{-(\lambda+x_i)^{(a+1)}}a} \\
& = \frac{-(\lambda+x_i)^{(a+1)}\theta^{(a-1)}e^{-(\lambda+x_i)\theta}}{\Gamma(a+1)}
\end{split}
\end{equation*}
Die genaue Verteilung folgt durch Bildung des Produktes.

\subsection*{Aufgabe 4}

\begin{equation*}
\begin{split}
m(x_i) & = \int_{0}^{\infty}e^{-\theta}e^{-\theta x_i} \\
& = \int_{0}^{\infty}e^{-(1+x_i)\theta} \\
& = \frac{1}{(1+x_i)} \\
\pi(\theta|X_i=x_i) & = \frac{\pi(\theta)\cdot p(X_i=x_i|\theta)}{m(x)} \\
& = e^{-\theta}e^{-\theta x_i}(1+x_i)
\end{split}
\end{equation*}
Wieder folgt die genaue Verteilung durch Bildung des Produktes.
\subsection*{Aufgabe Bonus}
\begin{equation*}
\begin{split}
f_{X|Y}(x|y) & = \frac{f_{XY}(x,y)}{f_Y(y)} \\
& = \frac{f_{XY}(x,y)}{\int_{-\infty}^{\infty}f_{XY}(x,y)} \\
& = \frac{f_{YX}(x,y)}{\int_{-\infty}^{\infty}f_{XY}(x,y)} \\
& = \frac{f_X(x)f_{Y|X}(y|x)}{\int_{-\infty}^{\infty}f_X(z)f_{Y|X}(y|z)} 
\end{split}
\end{equation*}
\end{document}